\begin{exercice*}\label{2F2_E_affiner_solution}\ExerciceRefMethode{2F2_M_affiner_solution}\\
\vspace{-0.5cm}
\begin{enumerate}
 \item Dresser un tableau de valeurs, entre 0 et 5, avec un pas de $0,25$, de la fonction $k$ définie par \\$k(x)=(3x+5)^3$.
  \item Donner une approximation des solutions sur $[0;5]$ de l'équation  
  $(3x+5)^3=\u{5000}$ au dixième.
 \end{enumerate}
\begin{corrige}
\begin{enumerate}
 \item \begin{tableau}[l]{\linewidth}{5}
        \hline
 $x$&$f(x)$\\\hline
 0&125\\\hline
0,25&190,109375\\\hline
0,5&274,625\\\hline
0,75&381,078125\\\hline
1&512\\\hline
1,25&669,921875\\\hline
1,5&857,375\\\hline
1,75&1076,890625\\\hline
2&1331\\\hline
2,25&1622,234375\\\hline
2,5&1953,125\\\hline
2,75&2326,203125\\\hline
3&2744\\\hline
3,25&3209,046875\\\hline
3,5&3723,875\\\hline
3,75&4291,015625\\\hline
4&4913\\\hline
4,25&5592,359375\\\hline
4,5&6331,625\\\hline
4,75&7133,328125\\\hline
5&8000\\\hline
\end{tableau}
\item $4,1$ 
\end{enumerate}
\end{corrige}
\end{exercice*}